繼續與指鹿為馬的政府抗爭 香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

繼續與指鹿為馬的政府抗爭
香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

(社內相)

林鄭月娥在立法會繼續指鹿為馬，說「絕不接受有人說過去七個月香港出現警暴」，又說有人「不斷醜化、抹黑及妖魔化香港警隊」。面對有責任監察政府的立法會議員，在正式的議會場合如此明目張膽說出這種與常識及事實完全不符的說法，可以說她已經失去作為一個人應有的廉恥，更莫說是一個領導人應有的氣度了。

看看警隊一哥在中西區區議會所說的那番話，在面對議員的譴責動議就即時起身離場，完全不把民意代表反映的意見放在眼內。而這位一哥領導下的個別警察，對於區議會主席作為場主要求戴上委任證的要求竟然置之不理。更有甚者，是作為區議會秘書處的那些公務員，竟然可以集體離場。議會有不同意見，有人支持政府，有人反對政府，這本屬平常，否則便不成議會。作為秘書處的公務員竟然要如此表現，禮崩樂壞，莫過於此了吧？

林鄭月娥這人固然可以說是已經極度厚顏無恥，其領導下的政府也變成一個不折不扣的無恥暴力政治集團。特區政府的官員部份都有專業身份，有部份以前曾經以民主派自居，但幾個月下來，竟然沒有一個講過一句公道話，只能跟着權勢的指揮棒起舞，以歪理代替良知，以謊言掩蓋事實，有些更是以權勢的代理人自居。特區政府可以說已經去到一個面對香港社會根基被摧毀而無官員敢於擔當，比當年「更無一個是男兒」的局面更不堪了。

逼公營資助機構一同墮落

特區政府已經毫不掩飾，要站在市民與事實的對立面，公然與香港人及國際社會認定的標準為敵。大抵是近日激烈的抗爭活動有稍有緩和迹象，特區政府以為所謂止暴制亂已經達到初步目的，因此企圖乘抗爭似乎無以為繼的氣氛，把過去幾个月犯下的嚴重錯誤說成正確，也把黑警犯下的嚴重罪行一筆抹去，要重新塑造社會的認知，把威權體制的觀點移植於香港。所以除了要迫令公務員與林鄭月娥此等人統一口徑之外，還要把控制網首先擴大至整個公營系統，透過教育局威嚇在職老師，利用大學的管治機制去迫害異見聲音；跟着可能就連由政府撥款營運的專業醫療衞生服務隊伍及社會服務機構都要被迫與特區政府保持一致，一同墮落。

香港人對此等意圖必須高度警覺，絕對不能讓這個政府得逞。香港始終是一個國際城市，是一個資訊自由及言論開放的社會。就算以政治介入商業的手段買起大部份傳媒機構，打壓香港電台，政府沒有可能把香港的互聯網封殺。不可能令反對聲音收口，不能向廣大市民施以大陸式的洗腦。特區政府不能控制所有人的思想，更不可能改變香港人對耳聞目睹的事實的判斷。

街頭示威就算轉為相對平和，也絕對不會就此停下來。香港人應該繼續以各自可以承擔的方式與這個政權抗爭下去，以各種不合作運動的方式來抗衡專制。除了繼續發聲，互相支援之外，我們每一個人都可以調整自己的消費行為來支援黃色經濟圈，抵制那些出賣香港人利益的企業。家長及教師毋須激憤痛罵政府，但可以繼續向孩子們講出事實。每一個香港人都有責任繼續向國際社會表達香港人的關注及需求，表明香港就不是普通的一個中國的城市。

事實勝於雄辯，只要把各種在媒體隨手可得的錄影片段及相片，把本地傳媒及國際媒體連篇的報道鋪陳出來，讓年輕一代認知，鼓勵他們獨立思考，所有具基本判斷能力及道德水平的人都能夠分辨出這個政權有多可惡，也不會被他們的指鹿為馬行為扭曲認知及思想。這些做法不會因為林鄭月娥的無恥言行，不會因為一哥的公然歪曲事實，也不會因為個別公務員及官員的昧着良心而令真相埋沒。

香港人繼續努力，抗爭有理，拒絕歪理，拒絕指鹿為馬。大家都盡力捍衞我們的生活方式，給我們生活的這個香港。我們就是絕不接受有人說「過去七個香港沒有出現警暴」，我們就是要繼續揭露黑警的暴行、醜行。我們都是要繼續向這個一直的在胡作非為的政府追究責任！

鍾劍華
香港民意研究所名譽總監

大推